美斯失望的不是失敗！是阿根廷的這個足球時代

美斯無奈的不是這場比賽，美斯傷心的是阿根廷足球的這個時代……這是央視解說在阿根廷與法國賽後的感慨！

阿根廷被法國淘汰，無緣8強。潘帕斯雄鷹的世界盃之旅，就此結束。沒有意外，實力更強，更年輕，更有活力，也更被看好的法國隊如願晉級。因為有美斯的存在，阿根廷的擁躉們幻想能夠創造奇蹟，但是縱使美斯，也無力回天。阿根廷的出局並非意外，事實上也可以說是必然，這是阿根廷為自己糟糕的足球建設買單。

阿根廷出局最根本的原因，說到底還是實力不濟，對比法國，兩隊的實力差距太大了。僅從紙面實力而言，法國是32強身價最高的球隊，在每個位置上都有世界級球員。而阿根廷呢？表面上看似乎也不差，美斯、阿古路、希古恩、戴巴拿、迪馬利亞……但放眼望去，阿根廷在進攻線上人才濟濟，中後場卻相當孱弱。

馬斯查蘭奴已經進入職業生涯末期，賓尼加、皮里斯實力有限，後防線上，奧達文迪和盧祖算是豪門主力，但也絕非中堅級的球員。門將位置更是拿不出手，阿根廷竟然沒有一個能讓人放心的門將。

陣容上的短板，尤其是中後場的孱弱，決定了阿根廷隊在盃賽上註定走不遠。值得一提的是，阿根廷是本屆世界盃32強球員平均年齡最大的球隊，球員的平均年齡達到了29歲6個月零24天。四年前的巴西世界盃，阿根廷隊的平均年齡為28歲11個月零6天，同樣是32強之最。連續兩屆世界盃成為「最老球隊」，這本身就說明了阿根廷在人才上出現了斷層，青黃不接。

要知道，今場比賽阿根廷的對手法國隊，平均年齡只有26歲，是32強中第二年輕的球隊。面對青春無敵的高盧雄雞，阿根廷完全跟不上對手的節奏，被麥巴比用速度衝得七零八落。

陣容孱弱，年齡老化，阿根廷在「先天因素」上已經落後於對手。然而在「後天」上，阿根廷做得也不怎麼樣。世界盃這樣級別的比賽，阿根廷的備戰可以說是一塌糊塗。在世界盃開賽前，阿根廷只踢了一場熱身賽，對手是海地。另一場和以色列的比賽取消。而即便是和以色列踢了這場熱身賽，對阿根廷隊的意義又有多大呢？海地、以色列這樣級別的對手，和世界盃上阿根廷遇到的對手完全不可同日而語。

主教練桑保利倒似乎一直在努力，15場比賽，桑保利努力地排出了15套不同的正選陣容，簡直是匪夷所思。而直到和法國隊的比賽，桑保利也沒有找到一套最適合阿根廷打法的陣容。

實際上，阿根廷在小組賽就步履維艱，出線歷程十分艱險。然而運氣不會一直都在，更何況，運氣，似乎更青睞強者。4比3的比數，是意料之外，出局，在情理之中。奇蹟並沒有發生，美斯，也註定不能像馬勒當拿一樣，憑藉一己之力，扛著球隊奪得大力神杯。

單論個人能力，美斯或許不輸給馬勒當拿！也正是美斯的存在，讓阿根廷的球迷們有了幻想世界盃冠軍的權利！但是，美斯沒有馬勒當拿的命，美斯所在的時代，正是阿根廷人才斷檔，管理動盪的陣痛期！只靠一個美斯，是不足以稱霸球壇的！跳出黑或粉的立場，你也許最終也會讀明白央視解說的那句話，美斯無奈的不是這場比賽，美斯傷心的是阿根廷足球的這個時代